[神圣罗马帝国皇帝](../Page/神圣罗马帝国.md "wikilink")[韦尔夫家族的](../Page/韦尔夫家族.md "wikilink")[奥托四世在韦尔夫家族与](../Page/奥托四世.md "wikilink")[霍亨施陶芬家族的争斗中于](../Page/霍亨施陶芬家族.md "wikilink")1215年被推翻，失去了[萨克森的大部分土地](../Page/萨克森.md "wikilink")，仅保有[不伦瑞克](../Page/不伦瑞克.md "wikilink")。他于1218年去世后，他的哥哥[莱茵行宫伯爵亨利将韦尔夫家的全部遗产留给他最小的弟弟威廉的独子](../Page/普法尔茨统治者列表.md "wikilink")“孩子”[奥托](../Page/奥托_\(不伦瑞克\).md "wikilink")，奥托于1235年被封为第一任不伦瑞克-吕内堡公爵（Herzog
von Braunschweig-Lüneburg）。

## 不伦瑞克-吕讷堡公爵

  - 1235年－1252年：[奥托](../Page/奥托_\(不伦瑞克\).md "wikilink") Otto das Kind
    <span style="font-size:smaller;">绰号“孩子”</span>
  - 1252年－1279年：[阿尔布雷希特一世](../Page/阿尔布雷希特一世_\(不伦瑞克\).md "wikilink")
    Albrecht I. der Große
    <span style="font-size:smaller;">绰号“伟大的”</span>

1279年分为**不伦瑞克-格鲁本哈根**、**不伦瑞克-哥廷根**和**不伦瑞克-沃尔芬比特尔**（第一次分封）。

## 不伦瑞克-格鲁本哈根公爵

  - 1279年－1322年：[亨利一世](../Page/亨利一世_\(不伦瑞克-格鲁本哈根\).md "wikilink")
    Heinrich I of Braunschweig-Grubenhagen "der Wunderliche"
    <span style="font-size:smaller;">阿尔布雷希特一世长子，绰号“古怪的”</span>
  - 1322年－1351年：[亨利二世](../Page/亨利二世_\(不伦瑞克-格鲁本哈根\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">亨利一世第三子，绰号“希腊的亨利”</span>
  - 1322年－1361年：恩斯特一世 Ernst I
    <span style="font-size:smaller;">亨利一世第六子</span>
  - 1322年－1360年：威廉 Wilhelm
    <span style="font-size:smaller;">亨利一世第七子</span>
  - 1351年－1399年：[奥托](../Page/奥托_\(塔兰托\).md "wikilink") Otto der
    Tarentiner
    <span style="font-size:smaller;">“希腊的亨利”独子，塔兰托亲王和亚该亚亲王，无嗣</span>
  - 1361年－1383年：[阿尔布雷希特一世](../Page/阿尔布雷希特一世_\(不伦瑞克-格鲁本哈根\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">恩斯特一世次子</span>
  - 1361年－1401年：约翰 <span style="font-size:smaller;">恩斯特一世第三子，无嗣</span>
  - 1361年－1402年：恩斯特二世 <span style="font-size:smaller;">恩斯特一世第四子</span>
  - 1383年－1427年：[埃里希一世](../Page/埃里希一世_\(不伦瑞克-格鲁本哈根\).md "wikilink")
    Erich I <span style="font-size:smaller;">阿尔布雷西特一世长子</span>
  - 1402年－1420年：弗里德里希 Friedrich
    <span style="font-size:smaller;">恩斯特一世第五子</span>
  - 1420年－1452年：奥托二世 <span style="font-size:smaller;">弗里德里希之子，无嗣</span>
  - 1427年－1464年：[亨利三世](../Page/亨利三世_\(不伦瑞克-格鲁本哈根\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">埃里希一世长子</span>
  - 1427年－1466年：恩斯特三世 <span style="font-size:smaller;">埃里希一世次子，无嗣</span>
  - 1427年－1485年：[阿尔布雷希特二世](../Page/阿尔布雷希特二世_\(不伦瑞克-格鲁本哈根\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">埃里希一世第三子</span>
  - 1464年－1526年：亨利四世 <span style="font-size:smaller;">亨利三世之子，无嗣</span>
  - 1485年－1551年：[菲利普一世](../Page/菲利普一世_\(不伦瑞克-格鲁本哈根\).md "wikilink")
    Philipp I <span style="font-size:smaller;">阿尔布雷西特二世次子</span>
  - 1485年－1496年：恩斯特四世
    <span style="font-size:smaller;">阿尔布雷西特二世第三子，无嗣</span>
  - 1551年－1567年：恩斯特五世 <span style="font-size:smaller;">菲利普一世次子，无嗣</span>
  - 1551年－1595年：沃尔夫冈 Wolfgang
    <span style="font-size:smaller;">菲利普一世第六子，无嗣</span>
  - 1551年－1596年：菲利普二世
    <span style="font-size:smaller;">菲利普一世第七子，无嗣</span>

1596年，不伦瑞克-格鲁本哈根绝嗣，归于不伦瑞克-沃尔芬比特尔。

## 不伦瑞克-哥廷根公爵

  - 1279年－1318年：[阿尔布雷希特二世](../Page/阿尔布雷希特二世_\(不伦瑞克\).md "wikilink")
    Albrecht II of Braunschweig-Göttingen "der Fette"
    <span style="font-size:smaller;">阿尔布雷西特一世次子，绰号“胖子”</span>
  - 1318年－1344年：[奥托](../Page/奥托_\(不伦瑞克-哥廷根\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">阿尔布雷希特二世长子，无嗣</span>
  - 1318年－1345年：[马格努斯一世](../Page/马格努斯一世_\(不伦瑞克\).md "wikilink") Magnus I
    von Braunschweig-Göttingen
    <span style="font-size:smaller;">阿尔布雷希特二世第六子，1345年起为不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵</span>

1345年，不伦瑞克-哥廷根长系更名不伦瑞克-沃尔芬比特尔，幼系获得不伦瑞克-哥廷根公爵称号

### 不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵（第二次分封）

  - 1345年－1369年：马格努斯一世
  - 1369年－1373年：[马格努斯二世](../Page/马格努斯二世_\(不伦瑞克\).md "wikilink")

1373年分为**不伦瑞克-吕内堡**（第二次分封）和**不伦瑞克-沃尔芬比特尔**（幼系）。

### 不伦瑞克-吕内堡公爵（第二次分封）

  - 1373年－1400年：弗里德里希
    <span style="font-size:smaller;">马格努斯二世长子，在爱因贝克</span>
  - 1373年－1434年：[博恩哈德一世](../Page/博恩哈德一世_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
    Bernhard I von Braunschweig-Lüneburg
    <span style="font-size:smaller;">马格努斯二世第三子</span>
  - 1434年－1445年：[奥托一世](../Page/奥托一世_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">博恩哈德一世长子，绰号“羔羊”</span>
  - 1451年－1457年：[弗里德里希二世](../Page/弗里德里希二世_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">博恩哈德一世次子</span>
  - 1457年－1464年：[博恩哈德二世](../Page/博恩哈德二世_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">弗里德里希二世长子</span>
  - 1464年－1471年：[奥托二世](../Page/奥托二世_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">弗里德里希二世次子</span>
  - 1471年－1521年：[亨利七世](../Page/亨利七世_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
  - 1521年－1527年：[奥托三世](../Page/奥托一世_\(不伦瑞克-哈尔堡\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">亨利七世长子，1527年为不伦瑞克-哈尔堡公爵奥托一世</span>
  - 1521年－1527年：[恩斯特一世](../Page/恩斯特一世_\(不伦瑞克-策勒\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">亨利七世次子，1527年为不伦瑞克-策勒公爵</span>
  - 1521年－1527年：弗朗茨
    <span style="font-size:smaller;">亨利七世第三子，1527年为不伦瑞克-基福霍恩公爵</span>

1527年，不伦瑞克-吕内堡分为**不伦瑞克-哈尔堡**、**不伦瑞克-策勒**和**不伦瑞克-基福霍恩**。

#### 不伦瑞克-哈尔堡公爵

  - 1527年－1549年：[奥托一世](../Page/奥托一世_\(不伦瑞克-哈尔堡\).md "wikilink") Otto I
    von Braunschweig-Harburg
  - 1549年－1603年：[奥托二世](../Page/奥托二世_\(不伦瑞克-哈尔堡\).md "wikilink")
  - 1603年－1642年：[威廉·奥古斯特](../Page/威廉·奥古斯特_\(不伦瑞克-哈尔堡\).md "wikilink")
    Wilhelm August <span style="font-size:smaller;">奥托二世第三子</span>
  - 1603年－1606年：[克里斯托夫](../Page/克里斯托夫_\(不伦瑞克-哈尔堡\).md "wikilink")
    Christof <span style="font-size:smaller;">奥托二世第六子</span>

1642年不伦瑞克-哈尔堡绝嗣，归于不伦瑞克-策勒。

#### 不伦瑞克-策勒公爵（第一次分封）

  - 1527年－1546年：[恩斯特一世](../Page/恩斯特一世_\(不伦瑞克-策勒\).md "wikilink") Ernst I
    von Braunschweig-Celle
  - 1546年－1559年：[弗朗茨·奥托](../Page/弗朗茨·奥托_\(不伦瑞克-策勒\).md "wikilink") Franz
    Otto <span style="font-size:smaller;">恩斯特一世长子</span>
  - 1546年－1569年：[亨利](../Page/亨利_\(不伦瑞克-丹南贝格\).md "wikilink") Heinrich
    <span style="font-size:smaller;">恩斯特一世第三子，1569年起为不伦瑞克-丹南贝格公爵</span>
  - 1546年－1569年：[威廉五世](../Page/威廉五世_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">恩斯特一世第四子，1569年起为不伦瑞克-吕内堡公爵</span>

1569年，不伦瑞克-策勒分为**不伦瑞克-丹南贝格**和**不伦瑞克-吕内堡**（第三次分封）。

#### 不伦瑞克-丹南贝格公爵

  - 1569年－1598年：[亨利](../Page/亨利_\(不伦瑞克-丹南贝格\).md "wikilink")
  - 1598年－1636年：[尤利乌斯·恩斯特](../Page/尤利乌斯·恩斯特_\(不伦瑞克-丹南贝格\).md "wikilink")
    Julius Ernst <span style="font-size:smaller;">亨利长子，无嗣</span>
  - 1598年－1634年：[奥古斯特二世](../Page/奥古斯特二世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    August II
    <span style="font-size:smaller;">亨利第四子，1634年起为不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵</span>

1634年不伦瑞克-丹南贝格得到沃尔芬比特尔，不伦瑞克-丹南贝格公爵改称**不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵**。

#### 不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵（丹南贝格系）

  - 1634年－1666年：奥古斯特二世

<!-- end list -->

  -
    1666年不伦瑞克-沃尔芬比特尔分出**不伦瑞克-贝韦仑**。

<!-- end list -->

  - 1666年－1704年：[鲁道夫·奥古斯特](../Page/鲁道夫·奥古斯特_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    Rudolf August <span style="font-size:smaller;">奥古斯特二世次子</span>
  - 1666年－1714年：[安东·乌尔里希](../Page/安东·乌尔里希_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    Anton Ulrich <span style="font-size:smaller;">奥古斯特二世第三子</span>
  - 1714年－1731年：[奥古斯特·威廉](../Page/奥古斯特·威廉_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    August Wilhelm <span style="font-size:smaller;">安东·乌尔里希第三子</span>
  - 1731年－1735年：[路德维希·阿道夫](../Page/路德维希·阿道夫_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    Ludwig Rudolf
    <span style="font-size:smaller;">安东·乌尔里希第七子，1714年－1731年为**不伦瑞克-布兰肯贝格公爵**</span>

1735年不伦瑞克-沃尔芬比特尔主系绝嗣，归于不伦瑞克-贝韦仑。

##### 不伦瑞克-贝韦仑公爵

  - 1666年－1687年：[斐迪南·阿尔布雷希特一世](../Page/斐迪南·阿尔布雷希特一世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    Ferdinand Albrecht I von Braunschweig-Bevern
    <span style="font-size:smaller;">奥古斯特二世第四子</span>
  - 1687年－1704年：[奥古斯特·斐迪南](../Page/奥古斯特·斐迪南_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    August Ferdinand
    <span style="font-size:smaller;">斐迪南·阿尔布雷希特一世第三子</span>
  - 1704年－1735年：[斐迪南·阿尔布雷希特二世](../Page/斐迪南·阿尔布雷希特二世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">斐迪南·阿尔布雷希特一世第四子</span>
  - 1733年－1746年：[恩斯特·斐迪南](../Page/恩斯特·斐迪南_\(不伦瑞克-贝韦仑\).md "wikilink")
    Ernst Ferdinand
    <span style="font-size:smaller;">斐迪南·阿尔布雷希特一世第六子</span>

<!-- end list -->

  -
    1735年不伦瑞克-沃尔芬比特尔主系绝嗣，不伦瑞克-贝韦仑公爵长系继承之并改称**不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵**。

<!-- end list -->

  - 1746年－1781年：[奥古斯特·威廉](../Page/奥古斯特·威廉_\(不伦瑞克-贝韦仑\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">恩斯特·斐迪南长子，无嗣</span>
  - 1781年－1806年：[弗里德里希·卡尔·斐迪南](../Page/弗里德里希·卡尔·斐迪南_\(不伦瑞克-贝韦仑\).md "wikilink")
    Friedrich Karl Ferdinand
    <span style="font-size:smaller;">恩斯特·斐迪南第六子，无嗣</span>

1806年不伦瑞克-贝韦仑并入[威斯特法仑王国](../Page/威斯特法仑王国.md "wikilink")，最终于1809年绝嗣。

#### 不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵（丹南贝格新系）

  - 1735年：斐迪南·阿尔布雷希特二世
  - 1735年－1780年：[卡尔一世](../Page/卡尔一世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink") Karl
    I
  - 1780年－1806年：[卡尔·威廉·斐迪南](../Page/卡尔·威廉·斐迪南_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    Karl Wilhelm Ferdinand

<!-- end list -->

  -
    1806年不伦瑞克-沃尔芬比特尔并入威斯特法仑王国，1813年复辟。

<!-- end list -->

  - 1813年－1815年：[弗里德里希·威廉](../Page/弗里德里希·威廉_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    Friedrich Wilhelm
  - 1815年－1830年：[卡尔二世](../Page/卡尔二世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">弗里德里希·威廉长子，1873年去世，无嗣</span>
  - 1830年－1884年：[威廉](../Page/威廉_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">弗里德里希·威廉次子，无嗣</span>

1884年不伦瑞克-沃尔芬比特尔（丹南贝格系）绝嗣，不伦瑞克公国由吕内堡（卡伦贝格系）继承。

#### 不伦瑞克-吕内堡公爵（第三次分封）

  - 1569年－1592年：威廉五世
  - 1592年－1611年：[恩斯特一世](../Page/恩斯特一世_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">威廉五世长子，无嗣</span>
  - 1611年－1633年：[克里斯蒂安](../Page/克里斯蒂安_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">威廉五世次子，无嗣</span>
  - 1633年－1636年：[奥古斯特](../Page/奥古斯特_\(不伦瑞克-吕内堡\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">威廉五世第三子，无嗣</span>

1636年不伦瑞克-吕内堡分为**不伦瑞克-策勒**（第二次分封）和**[不伦瑞克-卡伦贝格](../Page/汉诺威_\(地区\).md "wikilink")**（第三次分封）。

##### 不伦瑞克-策勒公爵（第二次分封）

  - 1636年－1648年：[弗里德里希](../Page/弗里德里希_\(不伦瑞克-策勒\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">威廉五世第四子，无嗣，1642年哈尔堡并入</span>
  - 1648年－1665年：[克里斯蒂安·路德维希](../Page/克里斯蒂安·路德维希_\(不伦瑞克-卡伦贝格\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">1641年至1648年为[不伦瑞克-卡伦贝格公爵](../Page/汉诺威统治者列表.md "wikilink")，无嗣</span>
  - 1665年－1705年：[格奥尔格二世·威廉](../Page/格奥尔格二世·威廉_\(不伦瑞克-卡伦贝格\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">1648年至1665年为不伦瑞克-卡伦贝格公爵，无嗣</span>

1705年不伦瑞克-策勒绝嗣，归于汉诺威选侯国。

##### 不伦瑞克-卡伦贝格公爵

  - 1636年-1641年：[格奥尔格一世](../Page/格奥尔格_\(不伦瑞克-卡伦贝格\).md "wikilink")（Georg
    von Braunschweig-Lüneburg zu Kalenberg）
  - 1641年-1648年：[克里斯蒂安·路德维希](../Page/克里斯蒂安·路德维希_\(不伦瑞克-卡伦贝格\).md "wikilink")（Christian
    Ludwig）
    <span style="font-size:smaller;">格奥尔格一世长子，1648年-1665年任不伦瑞克-策勒公爵。</span>
  - 1648年-1665年：[格奥尔格二世·威廉](../Page/格奥尔格二世·威廉_\(不伦瑞克-卡伦贝格\).md "wikilink")（Georg
    II Wilhelm）
    <span style="font-size:smaller;">格奥尔格一世次子，1665年-1703年任不伦瑞克-策勒公爵。</span>
  - 1665年-1679年：[约翰·弗里德里希](../Page/约翰·弗里德里希_\(不伦瑞克-卡伦贝格\).md "wikilink")（Johann
    Friedrich） <span style="font-size:smaller;">格奥尔格一世第三子</span>
  - 1679年-1692年：[恩斯特·奧古斯特](../Page/恩斯特·奧古斯特_\(漢諾威选侯\).md "wikilink")（Ernst
    August）
    <span style="font-size:smaller;">格奥尔格一世第四子，1692年成为汉诺威选侯</span>

见[汉诺威统治者列表](../Page/汉诺威统治者列表.md "wikilink")。

#### 不伦瑞克-基福霍恩公爵

  - 1539年－1549年：弗朗茨 Franz von Braunschweig-Giffhorn
    <span style="font-size:smaller;">无嗣</span>

1549年不伦瑞克-基福霍恩绝嗣，归于不伦瑞克-哈尔堡。

### 不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵（幼系）

  - 1373年－1416年：[亨利二世](../Page/亨利二世_\(不伦瑞克\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">马格努斯二世第四子</span>
  - 1416年－1482年：[威廉一世](../Page/威廉一世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">亨利二世长子</span>
  - 1416年－1473年：亨利
    <span style="font-size:smaller;">亨利二世次子，绰号“和平的”，无嗣</span>
  - 1482年－1495年：[威廉二世](../Page/威廉二世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">威廉一世长子</span>

:\*1482年－1485年：弗里德里希二世 Friedrich II von Braunschweig-Calenberg
<span style="font-size:smaller;">威廉一世次子，**不伦瑞克-卡伦贝格公爵**，无嗣</span>

  - 1495年－1514年：[亨利一世](../Page/亨利一世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">威廉二世长子</span>

:\*1495年－1540年：埃里希一世 Erich I von Braunschweig-Kalenberg
<span style="font-size:smaller;">威廉二世次子，**不伦瑞克-卡伦贝格公爵**</span>

:\*1540年－1584年：埃里希二世
<span style="font-size:smaller;">**不伦瑞克-卡伦贝格公爵**，无嗣</span>

  - 1514年－1568年：[亨利二世](../Page/亨利二世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
  - 1568年－1589年：[尤利乌斯](../Page/尤利乌斯_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    Julius <span style="font-size:smaller;">1584年卡伦贝格并入</span>
  - 1589年－1613年：[亨利·尤利乌斯](../Page/亨利·尤利乌斯_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    Heinrich Julius <span style="font-size:smaller;">1596年格鲁本哈根并入</span>
  - 1613年－1634年：[弗里德里希·乌尔里希](../Page/弗里德里希·乌尔里希_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    Friedrich Ulrich <span style="font-size:smaller;">无嗣</span>

1634年，不伦瑞克-沃尔芬比特尔绝嗣，归于不伦瑞克-丹南贝格。

### 不伦瑞克-哥廷根公爵（幼系）

  - 1345年－1366年：[恩斯特一世](../Page/恩斯特一世_\(不伦瑞克-哥廷根\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">阿尔布雷希特二世第七子</span>
  - 1366年－1394年：奥托二世
  - 1394年－1442年：奥托三世 <span style="font-size:smaller;">绰号“独眼龙”，无嗣</span>

1442年并入不伦瑞克-沃尔芬比特尔。

## 不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵（第一次分封）

  - 1279年－1292年：[威廉](../Page/威廉_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink") Wilhelm
    of Braunschweig-Wolfenbüttel
    <span style="font-size:smaller;">阿尔布雷西特一世第三子，无嗣。</span>

1292年不伦瑞克-沃尔芬比特尔绝嗣。

## 德意志帝国的不伦瑞克公爵

1884年不伦瑞克-沃尔芬比特尔绝嗣，前[汉诺威王储](../Page/汉诺威_\(地区\).md "wikilink")[恩斯特·奧古斯特被封为不伦瑞克公爵](../Page/恩斯特·奧古斯特二世_\(漢諾威\).md "wikilink")，但他从未真正进行统治。1913年，他的儿子恩斯特·奧古斯特（三世）娶了[普鲁士的公主](../Page/普鲁士.md "wikilink")，恩斯特·奧古斯特将不伦瑞克公爵的爵位和对汉诺威王位的继承权都让给了他的儿子。

  - 1884年－1885年：[恩斯特·奧古斯特](../Page/恩斯特·奧古斯特二世_\(漢諾威\).md "wikilink")
  - 1885年－1906年：普鲁士的阿尔伯特王子 <span style="font-size:smaller;">作为摄政</span>
  - 1907年－1913年：[梅克伦堡-什未林的](../Page/梅克伦堡-什未林.md "wikilink")[约翰·阿尔布雷希特公爵](../Page/约翰·阿尔布雷希特_\(梅克伦堡-什未林\).md "wikilink")
    <span style="font-size:smaller;">作为摄政</span>
  - 1913年－1918年：[恩斯特·奧古斯特（三世）](../Page/恩斯特·奧古斯特三世_\(漢諾威\).md "wikilink")

1918年，不伦瑞克[君主制被推翻](../Page/君主制.md "wikilink")。

## 参见

  - [不伦瑞克](../Page/不伦瑞克.md "wikilink")
  - [汉诺威统治者列表](../Page/汉诺威统治者列表.md "wikilink")
  - [韦尔夫家族](../Page/韦尔夫家族.md "wikilink")

[B](../Category/欧洲君主列表.md "wikilink")
[B](../Category/德國相關列表.md "wikilink")
[B](../Category/韦尔夫王朝.md "wikilink")